<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://min-guk.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://min-guk.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2024-05-23T14:47:15+00:00</updated><id>https://min-guk.github.io/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>A simple, whitespace theme for academics. Based on [*folio](https://github.com/bogoli/-folio) design. </subtitle><entry><title type="html">How did I prepare for the rebuttal?</title><link href="https://min-guk.github.io/blog/2024/tabs/" rel="alternate" type="text/html" title="How did I prepare for the rebuttal?"/><published>2024-05-01T00:32:13+00:00</published><updated>2024-05-01T00:32:13+00:00</updated><id>https://min-guk.github.io/blog/2024/tabs</id><content type="html" xml:base="https://min-guk.github.io/blog/2024/tabs/"><![CDATA[<p>이 글은 처음으로 학회에 논문을 투고하여, 리뷰털을 어떻게 준비하고 진행할 지 막막한 연구자들에게 조금이라도 도움이 되었으면 하는 마음에 작성하게 되었습니다. 저는 올해 초 SIGMOD 2024에 인생에서 처음으로 1저자로서 논문을 투고하였고, 다가오는 리뷰털을 기다리면서 굉장히 큰 불안감과 막막함을 겪어야만 했습니다. 때문에 열심히 주변에서 조언도 구하고 구글링도 하였지만, 당시 이러한 감정을 해소하기란 쉽지 않았습니다.</p> <p>Rebuttal은 일반적으로 굉장히 제한된 정보만 공개되어 있기에, 저와 같은 주니어들에게는 보이지 않는 어둠과 같은 공포와도 같습니다. 우리는 인용 수가 많거나, 좋은 저널과 학회에서 출판되었거나, 상을 받은 논문들을 통해 어떤 논문이 좋은 논문인지는 알 수 있습니다. 하지만 해당 논문이 어떠한 심사 과정을 통해 출판되었는 지는 알 수 없습니다: 첫 심사부터 완벽했는지, 리뷰어들의 평가는 어떠했는지, 어떻게 저자가 리뷰어의 지적을 어떻게 방어하였는지, 어떻게 논문을 수정하였는지.</p> <p>때문에 Rebuttal 전략은 옛날 중국의 무술 문파의 비밀 기법이 내려오듯, 지도교수님과 선배들이 경험하고 대대로 물려받은 Rebuttal 경험에만 의존할 수 밖에 없었습니다. 물론 저의 문파에는 좋은 비법에 전수되어 내려오고 있어 다행이었지만, 그럼에도 불구하고 이것이 정말 최선인가라는 물음은 사라지기 어려웠습니다. 왜냐하면 다른 문파의 비법을 모르고 비교할 수가 없으니, 우리 문파의 방법이 좋은지 좋지 않은 것인지 비교하고 검증할 수가 없었기 때문입니다.</p> <p>다행이도 최근에는 몇몇의 선진 연구자들이 이러한 어려움을 알고, 다음과 같은 좋은 글을 작성해주셨습니다 : 1) 자신의 rebuttal 전략을 공유, 2) 특정 학회의 rebuttal process를 분석, 3) 학회의 논문 심사 절차를 자세히 소개. 저는 그 글들을 읽고 나서 나름 자신감을 얻고 rebuttal에 임할 수 있었으며, 운이 좋게도 revision을 겪지 않고 바로 합격할 수 있었습니다.</p> <ol> <li>Yao, Danfeng Daphne. “Rebuttal How-to: Strategies, Tactics, and the Big Picture in Research.” (2023). <ul> <li>https://people.cs.vt.edu/~danfeng/papers/Yao-Rebuttal-Howto.pdf</li> </ul> </li> <li>Morris, M. R. “My Rebuttal-Writing Process for HCI Venues Meredith Ringel Morris <ul> <li>https://cs.stanford.edu/~merrie/merrie_rebuttal_tips.pdf</li> </ul> </li> <li>Huang, Junjie, et al. “What makes a successful rebuttal in computer science conferences?: A perspective on social interaction.” Journal of Informetrics 17.3 (2023): 101427. <ul> <li>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1751157723000524</li> </ul> </li> </ol>]]></content><author><name></name></author><category term="sample-posts"/><category term="formatting"/><category term="code"/><summary type="html"><![CDATA[this is what included tabs in a post could look like]]></summary></entry></feed>